黃金投資指南

武漢肺炎仍然未有完結跡像，股市三月底大跌市後強力反彈，可惜後勁不繼V型回復無望，股市正式進入熊市下行階段。這個經濟衰退的大熊市中，可以買什麼投資逆市賺取回報呢。回顧二千年網絡泡沬爆破，零八年金融海嘯後的情況，黃金在兩三年內相信能跑贏大市，回報甚至有可能比科技鉅頭還好。

短期因為全球失業率暴升，國際貿易陷入斷鍊危機，在股市見底可以趁底吸納優質股前，黃金和美國國債是最安全的投資工具，因為短期內不可能調高利率。若果聯儲局不負眾望出現負利率，因為現金的價格相對下跌，黃金和國債更會大幅上升。長線美國聯儲局全力開動印鈔機，全球各國亦大幅舉債狂印銀紙，在零利率甚至負利率的環境中，未來十年很有可能通脹重臨，永遠保值的黃金預期有可觀的回報。

最近我看了很多投資黃金的資訊，於三月底股市反彈後分段入貨，不過錯失了最低位那兩天有點可惜。金價在過去兩個月反幅上落，甚至讓我一度懷疑自己的投資眼光，這個星期收市金價終於見到清楚上揚的訊號，特此把資料整理好，向大家簡單介紹投資黃金的方法。

實金

走入金舖買一塊黃金，放在銀行的保管箱或家中的夾萬，並不是很好投資黃金的方法。實金的交易成本很高，買入賣出蝕很多差價給金舖，亦不能用對沖或槓桿增加回報，在投資角度我不建議買實金。買實金的主要用途是保險，如果不幸發生戰亂或金融系統崩潰，擁有實金在手是能否保命的關鍵。當年解放後很多人能夠從大陸偷渡來港，就是靠口袋裏一小塊的金幣。若果政局有不穩定的因素，就應該考慮移民和把資產轉移國外，不要留到最後一秒才被迫走人。而在外國可以合法擁有槍械的國家，擁有實金和擁有槍械是同樣重要的保險，只買實金而不買槍在邏輯上是說不通的。

黃金ETF

大部份人購買黃金是買黃金ETF，ETF在金庫有同等價值的金磚，若果你有超過一百萬股，更可以去金庫提取實金。黃金ETF的好處是方便買賣，基本上當股票一樣低買高賣長揸。GLD是全球最大的黃金EFT，好處是交易量龐大買賣差價只有一美仙，亦有很多衍生工具可以增加回報，不過每年的管理費在眾多EFT中最高，長揸回報率就差少少。GLD的金庫在倫敦由匯豐銀行管理，理論上可以相信他們持有百份百實金的保證，但是不要將所有雞蛋放在同一籃子裏，萬一爆出做假數的醜聞，又或者金庫大劫案就血本無歸。可以分散風險持有不同的黃金ETF，如IAU，SGOL，BAR，PHYS，MNT，KILO等等。管理費有平有貴，成交量有高有低，重點是不同EFT金庫在不同國家，IAU在美國，SGOL在瑞士，PHYS在加拿大等等，可以分散風險。其中MNT是加拿大皇家鑄幣廠的金庫，由加拿大政府而非私人機構營運，在眾多ETF中做假數風險最低，MNT比其他EFT長期有5%的溢價，可見信心保證是有價有市。

金礦股/金權利股

金價升金礦股自然水脹船高，開採每吨黃金的營運成本很穩定，加上開礦能源開支大約佔四分一，近年油價大跌更省下一大筆成本，所以金礦股票比黃金的升幅更大。最簡單是買金礦ETF，GDX持有大型金礦公司，GDXJ持有中小型金礦公司。大公司擁有多個金礦收入相對穩定，金礦意外停工的風險較細。小公司只擁有一兩個金礦，好處是能夠活變通，可以增加產量增加利潤。有興趣的朋友亦可以直接買金礦公司的股票，金礦公司的年報非常易看，就是看它擁有多少金礦，每個金礦量產多少，開採成本又多少，很容易計出到股票的合理價值。Newmont(NEM)和Barrick(GOLD)是全球最大和第二大的金礦公司，亦是很好的選擇。

金權利股(Gold Streaming)公司比金礦有更加豐厚的利潤，本質上是金融財務公司，是早期投資金礦開發礦場，以開採出來黃金的分額作為回報，只要金價比最初投入資本的成本高，是近乎無本生利的生意。大型金礦公司目前的開採成本是大約$900/oz，金權利公司黃金的成本只是$400/oz。Franco-Nevada(FNV)和Wheaton Precious Metals(WPM)是兩間行業龍頭。FNV更是世界上計員工人頭市值最高的公司，公司市值$40B只有四十個員工，平均一個員工值十億美元，只不過那些是投資者的錢。WPM則前景非常樂觀，金銀各佔一半權利金，通常金價先飆升，然後銀價後追上來。目前受疫情影響，工業需求減少，銀價處於歷史低位，待疫情過後銀價上升，才會帶動WPM股價。

黃金期貨

黃金期貨不是投資工具，而是投機工具，我不建議新手散戶入市。期貨的最大問題是每月結賬，輸贏也要找數，稅務上很麻煩，不適合長揸等升。期貨是一百倍槓桿，金價升一元就賺一百元，反而亦然，喜歡賭錢大上大落的刺激，或自命精通圖表之術，能預知未來金價升跌的朋友，不妨在黃金期貨中碰碰運氣。不過在現在是非常時期，沽空黃金期貨有異常風險，基本上是負油價的反轉。芝加哥黃金期貨是實物交收，正常情況芝加哥金價和倫敦金價不相會差太遠，但現在國際航班全部取消，平時靠客機托運黃金交收，現在要改為租用私人飛機，交收成本大幅上升。如果疫情突然急劇惡化，美國全面鎖國連私人飛機也不準，就有可能出現不夠黃金交收的情況，基貨到期日的金價有可能夾到飛天。

註：這篇文章寫於四月中，當時金價還是在1700-1750徘徊。估不到這麼快會上升去嘗試衝破2011年歷史1923高位。短期內金價應該會有很大上落波動，下跌至1800支持位就是入貨機會。如果金價收市能突破1923歷史最高位，之後沒有任何阻力萬里長空，下一個阻力位是2300，81年連通脹調整的歷史最高金價。

嗯

冇人睇，推推先。
有乜金銀股的問題，都可以問。
我識答就答。
畢竟做左好多功課，刨晒過去十幾年的ingoldwetrust report

樓主白銀點睇？最近兩隻一齊升

靜啦

樓主唔買返自己做個間公司d股?

買咗NEM，覺得佢基本面好，又多大户持有
係黃金不停升嘅環境下，實力雄厚嘅金礦股可以對沖到大市跌幅

睇好邊啲礦股？

NUGT

AUY?

Pish

Lm

銀點睇 個價會唔會回一回再上

走呀，連燈仔咪群埋黎炒金，快啲返去炒你地既油

香港實金邊度買好?

你洗唔洗全部都bookmark曬啊

白銀palladium係commodity，玩法同黃銀係money玩法唔同。
短線無人知會有幾chok，主要係睇侵侵同習帝有幾顛。
至於長線我唔係太睇好白銀，主要係產量會持續增加，俄國是白銀最大產地，西方國家開發尋友好國家的新礦藏。而油價中期仍然偏低，減少白銀最大用家再生能源的投資。

買實金for走難乎？你有冇BNO先？

吓~ 我又唔係開金礦，點買自已間公司D股？

sorry, 我其實想問既係silver

NEM係S&P500入面唯一的金礦股。同Barrick兩間全球最大，一定唔會買錯。不過論升值潛力，細金礦就高好多。

兩大的開礦成本大約$900-1000美元，細金礦的開礦成本$1200-1500，再細D那些要$1700以上才有錢賺。而股價變動係睇marginal profit。金價升$100，細礦多賺的錢同大礦比以倍數計。

反過來如果金價跌，大礦就企得穩。只要金價在$1800以上，以今日大礦個價至少仲有10-25%上升空間。

睇下你能承受幾多風險，金EFT，大礦同細礦hold不同比例。單計同金有關的投資，目前我是 40% - 40% - 20%。如果金價再向上過$2000，會改變比例hold細礦再多些。

我最睇好係FNV同WPM，gold streamer。
佢地自已唔run礦場，只係出錢投資，收實金做回報，你可以當佢地係金磚VC。

另外WPM係60%金權，40%銀權，全球最大的銀股。如果你認為金銀比例會跌落五十或以下，WPM將會爆升。

過去幾千年來，金銀價比例係12-15，二十世紀金本位後，銀價才一路上升。三月升到112歷史高位。2011年金融海嘯後曾低至50。今日85，中期可以跌到60-70沒有問題。至於會不會跌穿50，就要睇下有沒有通脹了。

你知道GLD個金庫匯豐管嗎？你信唔信得過匯豐丫？

金EFT分散買最安全，風險主要是做假數同被劫，所以分開不同EFT每樣一手最安全。

MNT加拿大皇家鑄幣廠一定唔會有假數，但長期5%以上premium。上星期見有11% premium，比買實物金幣仲高，R晒頭。如果MNT個premium低，就入得過，太高就唔好入。

NUGT係2x EFT喎。單邊升就賺多好多，如果反覆上下，就會陰乾。
NUGT不能長揸，入市要好夾timing。
現在不是入NUGT的時候，等調整完圖表出現三角旗，才入NUGT搏爆升。
不過呢，與其玩2x，我寧可玩option，自己砌leverage出來，又不用2x ETF每日清蝕價。

AUY Yamana啱啱倫敦掛牌。中型金礦。好公司

LM係fund公司喎，同金銀沒有直接關係。

會。只要唔跌穿20就冇問題。

唔識。我唔買實金。

炒油賺左一倍啦

銀會升。你要知道呢個世界上沒有純銀礦。銀主要是開採金銅和其他金屬附送的豬頭骨。平均開採一噸金送八噸銀。銀價過去十年嚴重偏低，產量嚴重不足，而銀有一半工業用途，主要是電子野，有一定基本需求包底。而投資需求就是心理因素，當窮人都唔信銀紙，佢地又買唔起金，取而代之買銀。不過同黃價唔同，銀價上了去，一定會係泡沬一定會爆，到時要識走貨。

橫掂都係，我不仲意公開我的holding，比大家參考下。

金EFT：
GLD 配option玩加leverage，夠多liqudiity。
IAU
MNT
PHYS

金銀礦EFT：
GSXJ
SIL
SILJ
ASA - 全球最古字號金銀礦的fund。

個別礦公司：
FNV - 呢兩間不用我多介召了。
WPM
AEM - 呢間主力美洲礦，比較少geo-political risk，礦股會比其他升得慢，但係不怕金礦被充公，hedge用。
MUX - 蚊型加拿大金礦
NAK - 純投機，全球最大未開發的金礦，礦場十劃都未有一撇，至少幾年後才掘第一舊金。

留意我係沒有買NEM同GOLD，因為我錯失了四月頭那個升浪，我四月中四月尾先開始入場。如果金價升到一個位開始有好大阻力 （我估2000左右），我會將D細金礦股搬番去GDX（NEM同GOLD入面佔三成）坐，等阻力清除。

講漏了，買金礦股，睇派股息好重要。
不要只看股價炒上炒落，坐住收股息，仲好回報。
其中一個看股息的方法，就是同十年美國國債的股息作比較。
炒金礦股不同科技股，不會有前景展望市場佔有率等等。
金礦股的價值很容易計出來，看看年報有多少礦藏，開採成本多少，金價多少，很簡單的數學。

佢應該係想講留名

乜都唔識淨係買GLD ok?

有

GLDM點解冇人提 ge?
charge少 d, 雖然成交又細 d

GLDM同GLD係同一間公司，同一個金庫。
GLDM手續費低D，但係開價spread又差少少。
散戶長揸GLDM好過GLD。

買GLD OK呀。
大部份買黃嘅人，都係從GLD開始。
我2016年，金價1200開始入手GLD，蟹了兩年，2018年打後先開始升。
三月打後見股市咁恐怖，一路路慢慢將資金從科技股轉去金股。
結果呢。。。食唔晒科技股個升浪，又錯過了金礦股四月頭個大升浪。
六七月金礦股打橫行，成個profilio冇乜上升。睇朋友同期續繼炒科技股，升多兩三成。金股終於七月底一口氣追回來。我個朋友就timing超好，食晒科技股見頂轉入過來玩金股。

呢加入已經遲左少少

美國佬經濟唔掂就同支那開拖隨時股災

黃金又新高，想入2840又唔敢，老散死症

要狠

金價升多幾多先回落冇人知。
但係金期貨高過spot price就係超買訊號。
如果夠cash，我建議開張GLD short put @170或175 一個月。當係limited order咁用。

認同，之前睇過隻細股CMCL，係升多好多，但冇咁穩陣
況且金礦股只佔我倉一小部份，所以就簡左NEM

黎緊NEM earnings，你點睇？

破左歷史高位?

未，仲差小小就破

無左ugld，仲有邊d類似既槓桿推介

historical high not $1,917.90?

歷史高位應該係1920，啱啱平左呢個高位

google睇, 歷史高位都各有各說
不過而家都1921啦

咩係spot price ?
點先知金期貨高過佢？
介唔介意分享下你用咩方法睇

巴打 介唔介意留個tg 想私下請教下你🙏🏻

Q2產量因疫情影響，但金價上升打和，主要睇派息會不會增加，股價就升多定升少。

我識，但冇錢買，周圍都有喇要預諚

計歷史高位睇下你計唔計通脹，所以有少少分別。
不過今日全部過晒了。

睇。

實金是廿四小時交易，紐約收市到悉尼香港開市，香港下午接倫敦，倫敦收市就接紐約，稱之為spot price。其中以紐約同倫敦市成交量最大，所以那兩個時段的價格是最重要的指標。

依家升到1940停一停，睇下今晚倫敦同明天紐約個價企唔企的穩，如果企穩1920.11以上，呵呵~ 冇人知之後會爆升到幾高。2011年最後爆升果次，十五日內由1600升到1920.11。

今次完全跌眼鏡，我仲估1920會有阻力，結果頭也不回升了上去。

呢度問呢度答，好玩D。
太私人的問題，你沒有理由告訢我一個陌生人。
不私人的問題，這裏說出來也沒有所謂。
除非有什麼特別理由，我看不出有私下message的必要。

買實金有好多學問架。
要睇保值，有多少溢價，第日回購流通量。
仲要擔心比人呃，買了假金。

我沒有買實金，不過如果買，我會買加拿大楓葉金幣或美國鷹金幣。
不要買什麼限量版，有圖案那些。越普通就越保值。
如果夠錢，買金條好過買金幣。

升到咁 仲未回吐 今晚追唔追好

這篇文章寫於四月中? fb?

有金post 上左熱門 係唔係就快爆破？

有冇乜野精華分享，我這刻都好有與趣。

想入IAU, 樓主點睇佢?

其實會唔會金價越狂升miner 越大跌呢？

金期貨高過spot price就係超買訊號

解釋多D好喎

唔識答。個勢似short squeeze。
升得太急不是好事。
早兩個月入市時，我個timeframe係年底先破1920.
升就一路坐，升停倒跌睇跌幾深再算。

你上星期問我就叫你入。
今日問我唔夠膽叫你入。
小注入搏升，再做short put賺時間值用低價入。

長線不用擔心，只要一日聯儲局不加息，金價不會大跌。

這是不可能吧。

你對期貨有多少認識?

正常下越遠越大premium

btw. 炒金炒銀一定要炒期貨喇，起麻放大一百倍黎玩

樓主，這是我今日13.06 cap出黎。係唔係你講既oversold ? 今晩金價實大跌二百蚊

XAUUSD係spot price
GC就係期金
早兩個星期期金仲係高spot少少
代表大戶看脹
大戶現在看淡八月期金，預計有回落。
不過九月期金OK，回落可以入貨

看來你把future期貨同option期權弄錯了。

我搞錯期貨同期權？唔明

謝謝樓主解答

但既然$1927 可以買8月期金，同時現在沽出現貨金收 1932。每套淨賺5鎂 ！！！！
今次我仲唔發達!!!!

GLD 同 IAU 邊隻好啲

理論上係，但係八月期金兩星期後要實物交收，交易費用不只$5。

長揸IAU，短炒GLD

係咪就黎冧檔

其實無乜所謂。spread又好，management fee又好，細數目。今日升一升，乜都番晒來。

長線等上3000

咁有貨喺手，係咪應該放左等回落先入手

咁樓主點睇SLV 想入少少

升左好高喎。唔識答。
搏少少注啦。要有心理準備可能要坐。

問題係，你點知有冇早落車?
明天習帝發顛攻台，金價即升一倍都得。

開張cover short call稳陣D。

想問如果港女市場有無咩推介？暫時無玩美女

樓主點睇現貨黃金？如果自己操

多謝巴打 今晚入左少少WPM

乜野係現貨黃金？買實物金幣？

宜家入gld ok?

想問香港有冇咩 礦股？/ 黃金股值得長持有？
感謝大師

高位

金庫大劫案
唔會掛，做戲咩

UGLDF得唔得

即係UGLD, 唔想玩OTC MARKET

啫係倫敦金

新手 資本唔多
想投資買金ETF
但而家個價位入場會唔會變左追高？

呢排有咩值得買

nem高開sir滑梯

似 應該大回調

買得金嘅人，就一定要預計最壞的情況。
金庫大劫案，係有可能發生嘅事。
正如港元美元一樣有可能崩潰。

成日聽人講，其實乜野係倫敦金？
我唔係香港，唔識乜野係倫敦金。

會。想買就小心睇路。
你唔介意坐一年半載，幾時入都冇乜大所謂。

啱價就可以即時入市/平倉
我心思思想玩吓賺少少，但係又唔敢，期貨個交易期又太長我都只係識少少

期貨(future)可以輸到破產，散戶就唔好玩期貨了。

玩下期權(option)，刀仔鋸大樹，當買張六合彩，搏佢續繼升，贏就超開心，輸又不會入肉。

買張年底GLD 200 long call玩下囉，輸盡都係五百美元。
只要金價升多10%，賺一百部槓桿回報喎。

想問點解哩幾日mnt冇同其他etf一樣跟住金價升？

7299 已經10蚊

期貨一升穿2000usd/oz,d人即時unwind 走佬急回

升咁急, 一回會好勁....

你知我知 單眼佬都知

signal

升跌我又唔介意
以為買eft 好方便 成本最平，冇諗過最方便最平其實係最貴 到時真係眼光光飲支肉湯

急回5% la 直插呀喂

mola mola

突然轉向

RSI 極強,走得好走,轉bitcoin都得

睇個勢，會插落1600

咁又唔會, d人見破頂先食胡,等1-2日又會再開始升過

震倉 only

捱過呢個位一定升到痴線

似捱唔過

睇你個stop 放得夠唔夠低

因為MNT上星期個premium顛左11%，升過頭。

最多跌番落1850。
1800個support超強，儲了兩個月volume。
落到1700就有央行掃貨包底，不會落到1600

想問下MNT係咪隻ETF代號？點解我係aastock揾唔到

倫敦都未開市。香港悉尼太細volume，價錢不能作準。

MNT.TO

屌我隻GLD尋日仲好地地
今晚走dd先

震一震就驚
日日升3%直到3000好冇？
同埋呢刻睇唔到金價會轉勢嘅原因

如果想買金 用邊間行買好？

有買到？

金價爆破。沽沽沽

穿1900落第一注

係咪應該沽一轉先

一多人問金點買即爆，又燈中

叫左你靜

1700貨 驚西

打仗黃金係咪會升？
零投資經驗 想學下

睇多一兩個星期點，而家放哂料年尾就有疫苗，央行放水力度一定大減，金就冇左避險功能，到時可能就轉勢
不過之前都會chok上chok落既

Gld 洗唔洗走咁D

穿1900先走唔遲

過去兩星期中美關係惡化不止令港股下跌，投資者亦買入黃金避險，金價由每盎司1798美元升至上周收報1902美元，逼近2011年歷史高位1921美元。在目前市場熱捧黃金之際，早於《Money Monday》第14期（2015年9月14日出版）封面故事已看好金價、測中過去近5年金價升浪（圖）的僑鑫金融集團大宗商品主管張強生卻有相反意見，指金價現已反映大部分利好因素，料年內難突破2000美元，提醒要留意一旦央行出手拋售或疫情受控避險需求轉弱會為金價帶來的下跌風險。

張強生上周六接受專訪時指出，其實金價不止過去兩周升勢凌厲，是次升浪始於新冠肺炎疫情今年3月在歐美大爆發，金價於3月16日低見每盎司1451美元後，過去逾四個月便大漲小回至今：「3月疫情爆發初期，金價亦曾下跌，原因是有投資者在危機剛曝光時將包括黃金在內的所有資產不問價拋售套現；但當上述短期拋售潮結束後，疫情帶來的不明朗因素令很多資金需要吸納黃金作為投資工具，近月歐美投資者便以交易所買賣基金（ETF）的方式買入逾600噸黃金，以對冲當地經濟停擺帶來的風險，所以疫情對金價上升是有很大幫助的。」
雖然張強生不排除金價短期有機會升穿2011年歷史高位1921美元，但他估計金價年內難以突破2000美元：「若非中美關係近日如此緊張，我估計金價今年升至1900美元便見頂；若兩國關係短期進一步惡化，金價突破歷史高位1921美元是很容易的事，但屆時你期望金價會升至哪一水平呢？我相信投資者不會盲目去追捧黃金，在1950至2000美元應有頗大阻力，除非中美局勢真的失控才另作別論」。

現時張強生對金價前景轉趨審慎，第一個原因是他相信全球央行有機會趁高位減持黃金，「環球央行是不喜歡金價大升的，因為這樣反映市場對貨幣失去信心，目前中國人民銀行及美國聯儲局均持有很多黃金儲備，只要它們稍後在市場減持，便可以釋放出強烈的政策訊號。雖然聯儲局3月23日宣布無限量寬（QE）後，很多人也覺得該全球最大央行大舉放水利好金價，但QE規模是否真的如此大呢？假如當局其實不需要這麼大的力度去執行QE（編按：聯儲局資產負債表規模最新為6.96萬億美元，較上月12日高位7.16萬億美元回落2000億美元），之前已買金的人會否沽貨套現呢？畢竟金價過去逾4個月已從低位升逾三成，若進一步升至2000美元，我便會減磅了」。
另外，張強生預測，全球新冠肺炎疫情問題總會解決，而一旦各國成功研究出疫苗，疫情陰霾消散，經濟將會強勁復蘇，「雖然疫情的不明朗因素令金價向好，但疫情至今已延續半年，我覺得人類是很聰明的，遲早也會就此成功研發疫苗，這樣的話，疫情的不明朗因素就會一掃而空，黃金的避險需求便會大跌；與此同時，由於目前金價已顯著高於黃金的開採成本，一旦疫情受控全球經濟復工復產，金礦開採量也會顯著增加，供應增加也會令金價回落」。

金價或回落到1400至1500美元

綜合上述分析，張強生指出，若上述兩大不利金價的事件均成為事實，金價有機會回落到1400至1500美元，建議投資者屆時始考慮大手買入黃金也不遲，「2015年首次在《明報》接受你的訪問，轉眼已是5年，這5年全球也發生很多變化，或許我們等稍後金價回落，再去看金價在2025年會升至甚麼水平吧！

之前1800走咗入唔返

有投資者在危機剛曝光時將包括黃金在內的所有資產不問價拋售套現

不如話連銀紙都唔要去山洞避世

咁快走 咩價入？

請教一下有沒有黃金相關的 option
在那邊可以看到?
我用牛牛

1650呀

GLD有option，開價好靚。
我唔玩港股，只玩美股，所以唔識答港股問題。

派下定心丸啦。

你以為黃金先得好勁，咁你要同乜野比較先。
比較一下SPY，QQQ，TLT，GLD近期嘅升幅。
SPY係普標500，QQQ係納指，
TLT係美國二十年國債，俗稱零風險benchmark。

由年頭開始計
SPY -4%
QQQ +17%
TLT +19%
GLD + 17%

由三月尾最低位計
SPY +34%
QQQ +45%
TLT +14%
GLD + 32%

金升得多唔多？如果你認為金升得太高，你又有沒有清倉其他股票？全部轉現金或美國國債。至於講避險，現在有一個說法，在零利率時期，黃金比美國國債仲安全。

美國國債升回三月價，黃金又大升，個勢似大戶驚股市爆煲多D。
股市唔爆，黃金就回落。股升爆，就黃金企硬。
睇下你搏邊樣。

僑鑫張先生竟然唔提美國國債，站在佢立場就唔可以講股市有機會爆破，明嘅。

QE增加利好金價是市場共識。但QE不增加，股市就爆喎。

橫睇掂睇，QE增不增加，都係有利金價。所以金價升係合理嘅。

至於升唔升過2000，真係好難講。我之前一路佔係慢先，年底先破2011年高位。現在夾了上去，買左就不會放，反正預了坐到年底。未買就真係唔知好唔好入貨。有一半機會回落執平貨，但亦有一半機會一野夾上2300。

至於2300就真係一年內冇乜機會破到喇。三五年後，你話金價升到3000定5000，就真係冇人知。三五年後金價不會跌底過2000就好穩陣。

僑鑫張先生很明顯不懂金礦和金需求。

Q2疫情對金礦影響不大，主要爆大城市，反而Q3拉丁美洲疫情開始擴散，反而有些拉丁美洲的金礦受影響。

上半年中國和印度因為疫情對金飾需求減少，下半年中國印度疫情回落，可以辨婚禮，金需求只會增加。成個Q2主要是靠投資者托住金價，金飾需求跌到歷史低位。

至於長線金的供求，過去八年金價低迷，金礦減少投資開發新礦，一座新礦最快要三年才開始投產，所以未來三年金的供應不會有太大升幅。金礦亦沒有誘因去特別挖多些出來賺快錢，反正只要金價一直向上，藏在地底的金也會升值。

今年3月股同金一齊跌，遲下股市泡沫爆時金會唔會都跟住跌

另外等緊一陣FED再決定入唔入金銀

fed 話唔加息
轉頭大上落

不會。三月是liquidity問題，Fed有晒準備不會再出現liquidity問題。
Fed打開口牌講到明，救經濟不救市，只是股價跌，而銀行系統沒有問題的話，Fed是不會出手救的。

借消息莊家做野
上下兩路通殺

申： 睇好 覺得上去2200-2300 無問題

坐穩過山車

1200,1300有貨
strong hold

明年3000

推

呢度有冇人有睇Mike Maloney

今晚走一半 再入

好難捉摸呀.jpg

曄。你買了幾多年?

usd$2005.4

而家係唔係超買訊號?

其實新手點樣由零去到成功交易

D london gold G會自動搵你的

講緊樓主個種喎

倫敦D 金純度高d

if you can't hold it
you don't own it

GC continuous 轉了十二月啦。
個spread又拉翻開。

首先你要開個股票戶口

係咪firsttrade?

一程西鐵時間就己經賺返車錢

想問金價係喺邊到睇？ 我見到黃金期貨現價係1984 ,請問一般係咪以呢個為指標？
利申：未買過

買金etf啦

有冇人知ugl track係幾月期貨

我用IB

兩三年 2000 - 5000
好大range，主要睇Fed印幾多錢

散戶新手唔好掂期貨，上次負油價的教訓。

interactive brooker? firsttrade聽得多，想請教下Ib好係邊

IB個UI好powerful，又有API，可以寫program去trade。

可否解釋多D

巴打會唔會建議人買黃金存摺／紙黃金?

唔想玩槓桿先諗
行山銀行 $60
大貓銀行 $90

前排老豆老母咩都唔識走左去HS買 一來一回先賺得萬幾蚊😂😂

買對家

仲想點 唔玩槓桿計

就咁ETF算唔算槓桿

唔算

我問下佢呢隻hold緊嘅係幾月嘅期貨姐
睇翻原來係12月

想請問金價每升一蚊，對gld個價有咩影響？
點樣可以睇到？

金價升1%, GLD升1%

我想沽空

千萬不沽空黃金，夾起上來，可以夾到你破產。
你想賭佢回落，開張credit bear call spread，輸盡有限錢。

零息，打仗，印銀紙，三樣加埋，黃金咪升囉

唔識答你。基本上所有金牛都大跌眼鏡，冇人估到佢一野升上去。
長線一定仲有排升。
短線一定會回落，不過唔知升多幾多先回落，預佢回落50%升幅。
當佢由1800開始升，升到2100回落50%就1950
如果升到2200先回落，50%就2000.

唔該哂巴打
我再研究下 可能分注入市擺長線少少

新手上入場買etf 仲值唔值博

不介意長揸兩三年，幾時入市冇乜所謂

黃金落左車上唔翻

nugt 好似升得多過 ugl

前排用hsbc入咗紙黃金

佢係1錢1錢咁買 , 買賣每錢差價10hkd

我1780 入咗20錢 , 而家1850 左右

我諗1900 到會放 , 比起股票etf同實金個啲

黃金爆升都唔會賺好多 , 但我本細 , 賺到10% 食幾餐飯已經好好

大貓紙金仲貴過行山

見美匯前兩日彈緊斬多左

行山個差價好似5hkd

但我得hsbc綜合投資戶口

不過如果睇金會升短炒 , 其實應該買2840

但而家入咩都覺得遲咗少少 , 渣住呢20錢算

投資其他野

如果金一直升，邊隻股/etf會升得最多
想買一至三隻坐幾年

長坐 7299

我都係 早兩日落咗 但見升勢咁勁即日入返
點知破埋頂

行山5個幾6蚊

算啦 , 都入咗20 錢 , 渣住先

雖然佢日日破頂 , 但都係唔敢高丁再入多啲

但一坐可能要坐十年?

想問下
買黃金ETF or 白銀ETF好啲呢？
買呢兩種同買黃金/白銀鑛業好啲呢

想問周大福金條只可以周大福賣返？

如果得美金現鈔係手，點樣買美最抵又方便？

無位俾人上車

白銀ETF, 追落後

鑛業係另一種玩法

係咪要大量入手黃金？

點會冇 2500時 依家咪上車好時機

個陣有入，依家無位加注

破哂位 睇3000唔過份

升得急，唔驚回得仲急咩

我1800開始 1990走左
今晚入翻注

睇黎快大跌

1、2月各買咗一次 ETF GLD, 七月頭又加多注，而家帳面賺咗 21%。

SHORT左, 蟹緊

我好似喺1945走咗1/4
見佢再上再入返 點知破頂

而加仲加倉，勇者! 抵你賺

agree, 一跌就好勁.....
大家睇路

金銀都係

應該好快大回

回極咪去返1900

屌 話未講完就$8.5

尋晚無上咩

睇個勢最小都會回到去1600

早2日係銀行買左4兩實金18640 *4
依家去到19000一兩

有餐下午茶食下

睇好上3000美元

今次你睇油價，同其他金屬資源都一齊升，其實係源於美金弱。

美金跌勢已成，即使反彈，金價都唔會落太多，睇好今年目標2500

2500！跟

點解會大跌

D交易量好似好大
利申唔太識，只係有1條實金

邊間有一兩條

而家仲應唔應該高位入黃金ETF

2060入翻 唔知會唔會buy at the top

因為近排升得太急

但近期有筆smart money賭美金反彈
可能好快會大回

同問
金庫方面，惠理隻3081會唔會好啲？

GLD仲適唔適合現價去買

而家買金條仲有冇錢賺

知唔知乜野叫買仔莫摸頭？

買賣

公起，好快就知你成唔成功摸頂

留名學嘢

1280路過

2060

新手一問
建議買美股ETF定係2840HK?

Ugl 同7299 個cost邊個低d阿？同埋點計

同埋etf 係1:1實金發行既咩？如果擠兌，佢地唔會default?

擠兌即係人人都放貨, ETF股價急跌

當我吹水
最先default 會係 crimex
你D so-called goldbacked ETF 少事啦，就算升到黃金要在黑市先買到，咪一樣cash settle，乜你以為你可以叫 eft PD 比你

無真金拎

冇辦法 玩美股亞洲時段要睇住D金係咁上

前幾日咪係囉 食唔到紐約市支大陽燭

我買2x etf 少少本都執幾千蚊

GLD佢話自已有實金，你要有一百萬股，先可以換實金。
除非做假數，不用擔心擠兌，沒有可能出現。

想入實金擺係屋企
見佢升得咁急
唔係好敢再入住

fatfat

又破緊頂
2064

轉頭又食陰燭

好似有
不過要十萬股GLD以上先得
利申聽人講

原來1M

希得一百萬股，何不買實體金

實金其實都幾難買

又見到你

前幾年實金多到無人要
升先買

差價太貴 餐下午茶俾左銀行

長短棍手持硬野+ ETF都照殺

今時唔同往日

銀行差價還好啦
每兩90/150蚊姐都係

你無錢就無得買

銀行差價還好啦 60/90/120啫

ed 金銀業貿易場既太貴啦
差價幾百到過千

支那銀行唔會有

行山有既 要訂 總行都係

金x 利x 係預咗食幾百
行山唔使訂 但要落總行

打電話問過幾次都話總行無貨

咁高位, 反而想賣返三份一實金走

之前有post話會分戶口等級優先訂貨
唔知真定假

要親自落總行

個post好似我開
我已經係優越戶口
再上就私人銀行啦

ic thx bro

同屋企人
~17.5K 入左10兩實金.
strong hold 嗎?

17.5k 港紙? 買左10兩金???

邊度買到實金？幾間銀行都無貨

YES.
周大褔 04 July 2020 $17560 10兩

自膠左
以為你用17k買到10兩

原來係你
睇黎連燈買金嘅都係小貓三四隻
去晒炒美股

恆生 落分行訂貨

$17k 五兩 wong hold

鏞

留名學野
GLD,GOLD,NEM 各渣左幾股諗住長HOLD

非農好過預期
竟然都會中兩支陰燭

今晚相當關鍵, 大跌收市就1800見

咩topic都見到你

又燈
股金銀crypto 乜都跌

今晚真係乜狗屎垃圾都跌

今晚咩事

比你知道左我一日上十個八個鐘連登

訂完叫你打去總機
總機就會叫你walk in

依個現象都開始左一排,金股債齊升齊跌

係訂到的
個日call我去攞
但我見升緊 話唔撚要

升緊都唔撚要

由3月底已經開始咁樣

撚知咩
我長揸唔賣 咪等佢跌多少再入返

黃金會唔會跌

點解會金股債齊升齊跌我都唔知點解

2040清半倉

又可以被恥笑

早知晏晝仲有205x~2060就出一半

唔係呀,依加又去返2030喇

會

203x 又on9 手痕走返入去 大家盡情恥笑

好仆街呀你

美匯同我落翻去

陰鳩公

手痕係高位入咗

幾高先

我都係，我另一個post有分享

心態錯誤，止蝕不止賺。
一直升就唔好理佢，回落先諗走唔走。

GDXJ
細金礦會升得高過大礦。

GOEX
金探，連礦都未有，金去到泡沬階段就會爆升一百倍。

跌低過1800就要止蝕離場。

金EFT升得慢，銀EFT升得快，但跌都跌得快。

金銀礦股就升得勁過金銀EFT

大礦差不多破2011年頂，細礦仲有50%升

沒有純銀礦，每個礦增都係同時產金銀，分別只是百份比。

分段買緊實金 預坐到退休

how abt gld

有咩建議畀新手？

睇番D舊post。講得好詳細

黃金玩撚猿

無左成皮嘢

1600見

現貨金4小時圖兩個趨勢線同均線三重支撐穿曬

講左1800見，之後會彈

仆街了高j左

跌穿2000

上星期咪講左會回落50%囉。
可以睇多兩日先決定幾時加倉。
金礦股會跟金價跌，未有貨是入市的好時機。
要清2100阻力位需要點時間，可以參考早兩個月清1800阻力位的圖。
跌穿1950先會有少少擔心，跌穿1900就可能散落去，不過睇過勢機會不大。
金牛市至少有兩三年玩。

記住大礦黃金成本價1200，細礦成本價1500，再對比番五六月金價同礦股價的比例，基本上1800以上都係好安全。

金價先跌得果2.5%，你地就驚，道指標指納指，每日上落2-3%又唔你地驚。

如果股市今年來個大調整，呢個會係底
到時可以大手入

斬左成皮嘢倉

跌一跌先健康

跌穿曬d支持線都健康

你條支持線點計出來?
金同股票不同，你是用股票的方法去計支持線吧?
支持位是1950，50%回吐。

現貨金四小時圖
延長七月二十七號開始嘅收窄三角型嘅頂同底
啱啱好係2000蚊

日線圖都穿左support成個浪嘅MA5&MA10

執少貳仟幾

睇晚放一放take個profit再趁低買先

大大支陰燭係保力加通道底應該有得繼續爆落去 食糊先啦

我2031開倉，1996止蝕，我反手開倉沽都執得翻，唉

跌得好
聽日去買多2塊實金先

GLD 192入左
而家186有冇需要走呢

SLV 都係同樣情況

因為我GLD均價164
一直想加倉

我覺得未見底

好

1969

師兄有賺食左先

d錢走翻入股市 現貨金穿前底1940就執生

1950

聽朝一早起身賣埋油條走

如果行山銀行有買沽就

使乜咁急

係咪應該放一放，止下蝕先呢

想問下點解突然大跌既？
係一日跌差唔多5%咁癲

爆2000打後啲盤

回落50%? 即係你睇回到幾多?

應出時唔出

等見1900

睇美帝

到1900入即時入

聽日出埋啲1800貨先

其實點買，好似股票咁？

可以

終於有位入

買啦買啦喂

搞咩大插

走剩一股

點解一晚跌咁多

會唔會再大插好驚

無得解，金價一向以從來都係咁chok

唔使咁趕

如果係恆常 正常既調整都無咁驚
睇多兩日睇下追唔追貨先

唔追了
上星期非農嗰陣時2050
chok 到今日194x

係咪得我一個諗住買實金黎擺10年8年

chok幾% 個個都斬倉既

我都係咁諗
買完實金鄧係到算

美國國債都係跌，金和債同時跌，但係股票升少少，個勢好弱，但至少關係正常。

睇住美國十年債個息喇，聯儲局唔會比十年息高過1%，早兩個月去到0.9%就開始印銀紙，一印銀紙金價就升。

至於銀價好難估，因為有工業需求關係。如果二十蚊前入，可以走一半食糊先。整體上銀礦仍然產量不足，但睇圖20先係支持位，跌到20先反彈都唔出奇。

下次知道有呢啲調整 及早走咪得

睇下你咩位買囉

實金

大概19xx
一兩18460 跌穿左

無所謂啦 擺係到 最多留比個仔

美國新果個刺激經濟方案幾時出
一日就穿左1940

年底2500

金價個圖好似一買即跌嗰張gif

記得早2日有巴打話2060入

2020到1940直插無水花

實定紙？

深表同情

紙既話一早就要斬
實就

高追左GFI del app等金價升反再睇

本身以為etf風險細啲
點知一插插十美
訓唔著 聽日點返工

#268

準到

想請教下十年期國債息會影響d咩 冇研究過債劵淨係知道有避險作用

一日唔見$3~4千銀

係我啊
不過我1800開倉同埋keep住加注 最後都係賺少左姐

etf 今日盤前1990走左啦

Same

same

我覺得支美實開拖
今轉咁洗落去其實係靚機會買少少
我會分三注入
1950入左一注 1900 1850 如果到就入多兩注

我都好傷 2倍槓桿仲要亞洲時段冇得trade
呢D升得太快日線圖睇唔到d乜以後短炒都係睇小時圖算數

唔急住wo等佢搵到個底先啦 而家前底都唔住守唔守到 穿埋1900見

現貨金4小時圖^

落緊既時候唔好摸底

而家個位係前底 如果而家斬有機會賣係支持位 不過我自己就唔會博啦之後企穩買翻都得

完全唔見水花

下次你都係唔會知架。上星期啱啱過1900時，跌左少少，之後又立即爆升。跌少少果時，你唔會知你係早落車定係高位走。

1800升上去2075咪又係冇阻力。
升得快就預了跌得快，等睇support level啦。
1950穿左，下個support係1900。
不過都係睇十年美債先係金價指標。

1950穿咗

兩者都係避險工具，國債息升即係市場沽國債，股市風險減少，資金流入股市。

一日豬半個月升幅

入市良機

都未轉勢

我認為無必要等

驚既可暫時半倉

唔差在啦

今日個市好兇險，金，國債，公司債，股票，Bitcoin，五樣野一齊跌。
三月大崩市前，都發生過同樣的情況。
金如果跌穿1900，真係要走，最多唔賺反彈回升頭一截。
如果金跌穿1900，要走埋股票。
唯一不用走是國債，有Fed包底。

金銀熊市係咪已經開始左

銀走得慢 賺少好多

咁都係賺吖

之前都係跌幾蚊 今次盤前都跌10蚊

現貨？

1900都穿埋

銀等咩位再入好

now入

依家入接飛刀?

跌得好急

怕甚麼

今日凌晨先入
都要輸好多下

冇曬支撐等1840

就算跌番去1400
都係輸2成5
驚咩
實升番

而家咁跌, 隨時直落1800冇水花,快到呢

尋晚豬4000+

沽埋先
唔摸底啦

Molamola

實金唔怕strong hold la.
我10年前買的實金仲係度
幾錢入?

17050入 剛先賣咗啦

唉 睇黎盤前都要散哂啲黃金etf

放幾年唔怕wor,
不過賺左就開心, cheers

聽日先賣就g9g

點會冇 有趨勢線

短線落啫，會上番1980既

轉勢先買紙金

1700貨 噚日走晒 賺少咗但起碼都叫贏
依家1890 冇放仲賺得少

1700貨

美股有gld 港股有冇黃金etf?

有無認沽

以後玩商品真係港股美股各買一半算數 睇住亞洲時段係咁跌走都走唔到

盤前繼續跌10蚊

尋晚睇住跌，我條金就一路輸

啱啱去恆生訂左5兩
星期5有 希望跌多d

早講

係咪打電話去訂定親身去總行？

訂左可以唔要既反正

親身

1800 折返17k一兩 等多陣啦

訂左先無死
我上次都訂完但無要到

呢個時候唔入貨反而賣金係咩心態

係咁架啦
ATH嗰陣咪FOMO再panic buy
回調咪panic sell

韭菜

左一巴右一巴

金都驚
不如放係銀行做定期

睇下係咩位買

Walk in好過訂

咁你買金既原因係乜？

早兩次去恆生總行walkin都摸門釘

咁你買完幾時賣?

我依家買就1,2年後4000-4500以上先放
所以個100,200真係豪俾佢

其實美股今次都係QQQ帶頭跌，金都跌得好勁，有可能黎緊會有下一次大跌市。
不過金長線OK嘅，真係跌到1850甚至1800，應該加倉。

如果冇槓桿真係唔怕strong hold, 依家新冷戰+中美鬥印錢
金價一定keep 住向上 當然有回調係好事啦

我想問實體金同紙處理手法會唔會有唔同

4000-4500以上

講少左
本身想打6000
都係保守d算

大師幾時升到10000

難d

搵食

唔玩槓桿

召喚麵仔

你好進取喎，我預三至五年3000-5000咋。

金銀即時彈番唔少
又要妹幾日了

中美打仗囉，金升上20000都得呀。

實金strong hold 紙就當股票cut loss?

賣哂大跌就賣哂

上次穿ath之後升一倍都係用左2年左右
5年升左4倍

除非你估今次升幅會少過上次

其實比起股
5年4倍真係好少
不過夠穩定唔洗煩
不過我預計兩年後股都殘晒
可以賣金套現入股

我唔係無試過，我試過安份守己，日搏夜搏，賺咗嗰一萬幾千。

你出去問下人，是但問一個連燈仔，問下佢哋需要啲乜嘢？
佢嘅答案好簡單，只係想轉凍飲、M 記加大！

因為啲大戶喺度玩嘢呀！越有錢就越有得玩呀！

呢個世界公平咩？
呢個世界公平咩？！

安分守已與否係選擇問題
活得安樂安心可以更重要
炒少的，訓得安心的，健康都係財富
世界有好多野值得你去開心

agger

嬲撚左
今朝去買無貨
一訂就升返

嬲撚咗x2

我攞d 閒錢買實金打算擺10年8年
無諗過賣

賺少左姐

1900入返少少
又開車

最低1867，新support level喇。
有support level就易玩好多，下次再跌穿就走。
你估反彈升番幾多？我估唔過2000。

有消息話明天$120B國債拍賣，所有大行今天走貨止賺換美元去買國債。
大行買國債是穩賺生意，過兩日賣番俾Fed又賺一筆，無本生意無風險。
國債拍賣是真，大行賣貨就唔知真定假。

你之前講國債都係避險工具 而家大行仲要買國債
即係資金更加唔會流入金到 只會再跌？

大大，講多少少點解買國債穩賺？

193x 入咗又要hold

google 無風險利率 美帝十年國債

與其炒個十蚊8蚊
不如一注買黎strong hold一年半載啦

chok一日都成百蚊usd
一兩 就成千

我尋晚俾chok $5k

可能過幾日又落1800呢

資金永遠都係流去有耐性既人身上，但又有幾多個做到？黃金都短炒，不如炒返股票算啦

有賺咪得lo 好少錢姐

望住呢班人
有少少傷心

講真黃金千八上到二千，咪一成多少少，不如炒apple，tasla ，strong hold又真係好難既，巴菲特先做到，所以先係大贏家

我就覺得短炒好辛苦
又睇呢樣TA睇個樣新聞
玩埋槓杆夜晚訓覺又唔安樂
仲要未必賺
真係自命天才先會玩

啲金價真係過山車

我又嚟做大家既反面教材

GLD升返，跌完？

入啦

出錯貨 賣仔莫摸頭

唔好咁講賺少當贏 今次事後話出錯貨
下次可能輸身家

唔玩槓桿，係唔會輸身家既

strong hold = 2 日

是美國國庫新推出拍賣的國債，作為primary dealer大行有責任要買。

因為J Powell講明零利率政策，美國國債息就是美國的利率，只要國債利息升得太高，聯儲局就會大手買入國債（用印出來的新銀紙），壓低利率。換一句話說，買國債有聯儲局包底，在低位（債價低=息高）買只會升不會跌。

以前買國債長揸有利息收，但國債現在冇息收甚至負息（計埋通脹），長揸為什麼不買金（至少不會負息）？

短炒玩黃金期貨啦。不過輸身家唔好賴我。

點解一定係泡？

因為銀始終都係commodity，有真實供求的關係，銀價升都夠高，自然就有人投資開銀礦增加供應，不可能永遠過份地高價。

金是錢，沒有任何實用價值，同銀紙一樣，沒有人會嫌多，有無限的需求。

跌得咁急，不樂觀啦

🙈🙈🙈

美匯就破底黃金都係冇反應

沈大師

【專家點評】沈振盈：黃金大牛市 等回吐吸納
金價連升五個月，從3月份每安士大約1,500美元起步，升至上周的高位2,074美元，升幅接近600美元，確實驚人。近年每逢金價上升，市場評論總是喜歡用「避險」來作解釋，完全忽略了金價上升的其他因素。
從技術走勢分析，從2016年開始，金價已完成了上一次的熊市跌浪，月線圖營造了一個「大圓底」的形態，並於2019年6月上破1,360美元關口後，正式確認展開牛市升浪，升勢加速。而在7月底創出歷史新高之後，升勢開始令到普羅投資者關注，引發短期的耗虛性上升，牛市一期的特徵已經完全出現，亦將是牛市一期的尾聲。隨之而來的，應該是短期調整浪的出現。
今次黃金的升浪，主要原因當然不是避險這般簡單。若是因為「避險」，點解美元會大跌，股市會大升？今次催生黃金的大牛市，緣於貨幣因素。自美國總統特朗普上台後，強行將聯儲局正進行的「加息及縮表」行動煞停，令到利率及資產負債表「正常化」行動半途而廢。特朗普的做法，正正是將美元推向深淵，逐步會步入九十年代日本的後塵。故此，縱使金價短期會出現調整，但中長線升浪仍會持續。
訊匯證券行政總裁 沈振盈

Iau唔玩住了 slv今晚睇下點

大師出口術
可以買番哂了！？

我估1800左右先真係有支持不過長遠就唔好睇呢1-200蚊吧
利申 hold緊成倉約15%金 又有d put護下

put點玩 利 唔槓桿

發覺 買紙金真係方便好多

放棄實金了 周圍都買唔到
係恆生買紙金算

最低一錢 差價又細d 注碼控制又好d

我成手銀，short call 護倉

炒賣既玩紙金
長揸先實

長揸 買到邊樣買邊樣
實金太難買
反正 恆生都唔會執架啦

留名

你唔係去大昌買咩？

一吹棒就出事

之前去銀行買 差價細好多
打到電話都爛都搵唔到間有貨
今日恆生打黎話訂唔撚到 無貨

唔知仲落唔落到多一次1900樓下入貨，會唔會插得嗰一日就算調整完⋯

入唔到 好傷心

不如我地出小小錢請下麵神幫幫我地手喇

講個預言你知
實金會在市面消失
變左royal 級
識人又好訂又好永世買唔到

紙金買邊隻好？其實係咪跟捉金價？

金是錢，沒有任何實用價值

唔係呀化，冇實用價值？ 你不如話金太可愛 D人唔捨得用

一定會，千八都一定會見到，單日咁大跌幅唔會咁快完

我係恆生買
一錢 差價 5蚊雞
咪都係跟國際金價

買到實金咪買實金 買唔到都無計

btw 金行任你買 只係差價貴幾百蚊

上環d舖都無咩？

你有幾多實金？

啱啱先買
得幾兩之嘛

1865附近啲位成功撈底入手etf
基本上冇可能再落1900樓下 1865-1900大把機構投資者入貨 再落嘅話就唔係畀人買貨 係散水了 中長線睇到2600都有可能 講緊一兩年左右 (雖然應該冇人信)

係邊買?

錢money的確沒有任何實用價值，這是經濟學課本的基礎常識吧。

錢可以換到的貨物或服務，才有實用價值。重點是要換，換不到就沒有任何用途。

紙金x2

出錯貨 好傷心

同飛行里數一樣 飛唔到 換唔到 幾多里都冇用

The characteristics of money are durability, portability, divisibility, uniformity, limited supply, and acceptability

錢/里數合乎三大條件？ store of value? had unit of account? 定係medium of exchange?

你唔會買到

落錯車
可唔可以去返1940同26.5比我上返

話說尋晚十年期債息抽升 點解金價唔見顯著嘅回調？

高位巳回20% 喎.....

有咩平平地既金股可以買下

同問

嚴格來說，里數是credit不是money。

fiat currency都是credit，只有金才是money。
這句是格林斯潘說的。

等聯儲局yield curve control，好快債息就會回落。

平野冇好，好野冇平。
唔夠錢，就買細注D，千祈唔好追落後。

幾時既格林斯潘說先？

唔好懶學術 不如大家等如果短期上返2060開沽佢

回調前1960放咗 1900入返 free money easy

巴打覺得開leap call嘅話
GDXJ定SLV好啲？

巴打係咪有睇Mike Maloney

恆生call我話訂到實金 星期一有貨
神啊 希望d金跌多d
唔想又放恆生飛機

FNV $110~重貨

SLV option個spread靚D。
可以做-1+2或者-2+3嘅價外credit spread。
升唔到唔駛蝕，不過就住D margin limit。
可以做 -2@25+3@28 明年一月

有睇過下，不過唔係成日追，我日日追睇Real Vision。

都係講金？

識野喎，咁早入FNV，你仲早過我入。
唔講唔知，FNV係NEM分析出來。FNV個CEO以前做NEM個President。
NEM專心做mine operation，FNV就做金融果邊嘅royalty streaming。

Real Vision講macro

利X

尋晚又落錯車啦
192x入二兩1940出咗
今朝 1960坐貨中

賺個10蚊8蚊有乜用

大家盡情恥笑

推post

推post
179xx 係恆生入左一兩紙黃金

依家唔入真係火箭升空了

forex tg channel

屌你 我仲買開南非即採嘅大糖嶺金呀樓豬
你買唔倒架喇

落左又點
根本唔洗落就應該買

你睇得太密姐
除非你短炒
半個月一個月先睇一次就唔會覺得佢有跌

炒得咁短時間，你炒乜？炒期貨？

畢菲特買金礦股，有股神加持，長線揸sure win。

唔好咁啦 買左就唔好理
金黎

紙金

大家點睇dust?

買左預如果打仗，俾人打靶可以食餐好嘅先死

紙金嚟

微信過户

LPM 你預食水深啲

老西都銀行訂
差價少好多

爭幾多倒其實？

每盎司 貴過國際公價 1舊水usd左右

有貨先算

-2x leverage喎。呢期金價反覆上落，蝕daily adjustment蝕死你。
如果你想搏金價大跌，等幅圖收窄出現三角形，差不多到尖尖先搏。
我對leverage ETF無乜好感，點解唔自已用option砌？

如果買港股金etf,大家覺得點?

只要NAV同spread不太差，買那個金ETF沒有所謂。

原理同買紙金差唔多

巴打有無推薦?

召喚師兄

啱啱係恆生買完舊金
舊金個樣柒到仆街

又花又凹咁 係咪無問題

請問買美股 / 港股金ETF 點睇? 有咩大分別?

2840 / GLD 都跟足啦

我係

9:30-16:00 trade 同16:00-08:00 trade嘅分別

賣d飛魚牌通渠水test下就得

用隻貓嚟守護住粒金幣

買7299 好過啦, 長坐都仲得。

你去化工店 話買王水 淋一淋條金 即閃閃生光

block左

攞個難鳩紙袋 裝住 放櫃桶算

有實貨
係正常既
要靚仔唔該加錢買精裝

我怕回收個陣 佢唔收姐

thx師兄

恭喜你

GLD跌完要升返？

今日晏晝入咗啲2840

希望唔好燈 不過其實都諗住長揸

彈得咁急既
唔通咁快出雙頂?
金同股睇黎好快又大波動?

究竟黃金升得快定勞力士升得快呢

認真請教 7299同2840有咩唔同？

一隻係金etf, 一隻係期金

勞力士 尤其綠水黑水

而家重注睇2100 ok?

上返2070都要諗

多謝師兄 我除左知2840跟金價郁之外就咩都唔識

google 7299 有好多詳細解釋， 但期貨會有期貨風險。

巴菲特都重倉喎

菲比斯係買一隻叫 GOLD 既礦股

有幾多係揸真貨

有冇人有tips

1999

金2000 冇走雞

2100幾時到期先？

有，三年金價上3000。

想再加注但唔知咩位加好

今日高位放咗2840 等回落入返

金價上升有三個因素，低息，通脹，打仗。
只要中一個金價一定不會大跌，中兩個就可以升多兩三倍，中晒三個就升到飛天。
不過你唔會想中晒三個，因為會係天下大亂，可能有錢冇命洗。

買sgol定gold好

why not AAAU?

今年年底2500
下年年底4500

有冇人玩開 jnug jdst?
貪佢波動較大

舊高位2070 有無機會

師兄今次係幾錢入左

198x

係就好

真係雙頂?
係就準備過山車

啱啱震一震 有無平倉

無

又上返2000啦
插完落去食左d買單
準備爆升

好在199x無出

GLD之前插一插 走左，咁快又升

入啦 198x

我諗會上返2000嫁呵?

好難講

又要坐貨

今晚低收就雙頂回落, 過山車坐稳la

跌到落1800 溝多10萬
未驚過

接近 $10 鳩追左 7299, 呢次要坐艇。

實金真心唔洗怕啦

$96.9 追左NUGT

我都想有多十萬溝貨

實金唔駛怕喎

好快見 1800喎 快溝快溝 你溝幾多 我溝幾多

請問點買4兩實金？
想睇圖

18640實金 你同我差唔多價入

買得實金其實係咪唔預賣

咪 on 9

1968 -45

賣金比人驗屍咁 都幾煩

原來我係18460 記錯
不過依d唔係恆生入 另一間銀行 d價有一百幾十出入

恆生係18380入

18380

唔使

難D了 0.618啱啱好係2000整數關口
企都企唔穩

18380咪依家個價

1950-1954左右

尋日上201x 差D入翻隻UGL
好彩

琴日放咗2840等跌再入

今朝2000頭無出

飽死

你係咪準備走貨

要走今朝應該要走啦

點解你地買金買到好似炒期指咁
理解唔到

係期貨
因為實物交收

有咩高見

點解唔strong hold要短炒...

而家被迫strong hold

hold一年啦
實賺

無計啦 2000無出 直插無水花

快D跌去1750 比公子哥兒加注4両實金啦 好心

你香港行炒？ 實物交收？ 你唔好笑大人個口，好冇

你查清楚先
實物交收

如果今次係頂。當係1980年 usd 850 跌十年跌一半 3-400, 再牛十三年 3-400usd
希望大家有咁長命

$1988 高J 左金

1936 -33usd -1.68%

信念

洗閪信念咩, 3000 實到

如果？

係頂？係就寧願輸$2xxx 等佢回一半

你係先知？

一個如果都可以諗到咁悲觀

係咩原因你覺得實到？

信政府 實升 明天會更好 未來係樂觀 人情本善 人係理性

同問 短期上2070都要諗

D 人話 印錢爆脹 未來金價因而升升升
我地叫得金甲蟲冇咁膚淺
我就想大通縮 縮撚到含家剷

來吧 超級大通縮
手持xx有閪屌既日子

好快就到

大通織

可能佢地玩緊十倍槓桿產品

其實2000千到2200都係10%，但佢地幾十蚊上落巳經好大反應

無槓桿

7299 就係2倍槓桿啦

無玩ETF

升，乜都升，宜家錢太多，乜都要升下

唔洗咁緊張啦

來吧 fiat 崩壞
美中台底收埋幾實金？
曬冷開到最尾果隻牌就大你一個 重回金本位

只要中美一擦槍走火， 金就飛天。

金甲蟲最唔想見到金本位復辟

無錢追貨

諗住 1800 追100k
1600追100k
1400追200k

但我諗1600 1400 應該無機會

1800都難

rich

請問買IAU 定AAAU 會比較好？
諗住長揸

現貨

樓主點 睇DRD 呢間公司？

如果金價呢個位見頂只有兩個可能，股市暴跌，股市暴升。
你覺得個股市會點丫？

J. Powell講到明不會有通縮，因為通縮好大鑊，don't fight the Fed。
大通縮金價一樣會跌，跌得少過股票咁。
你如果估通縮，你應該買國債。

為什麼呢？
金甲蟲不是應該喜歡金本位才對嘛。

南非礦，管理超差，最前傳出被收購。
不過礦股收購只是人傻錢多，沒有什麼synergy可以cost cut，不會創做價值。

呢隻野生人勿近。

呢幾日真係

美金

支幣升得快過鎂

升又升唔起 想點

無用
就算講俾呢度D人知
下年會上4000
佢地都係2000蚊買完2100就放
老散就係咁

要有信心,你唔係唔唔信師父

講錯
應該係2100買完2000放

佢唔再跌d添 好難再入

老散here

沈振盈大師

點睇2840

等回調完先

咪再make stupid famous la
條撚屌中心目的係導人炒
最好去佢間謝氏 受全權比佢燒錢

期金1925果陣入左gld

2100直頭唔買

炒唔緊要 全權X

1925仲正數 hold

$1988 左右高J 左金 。

不如$1988入tasla啦🤪

18350追咗九九金

實金就長揸啦，個一百幾十usd上落算得係咩
你唔買金揸現金d購買力咪又係年年減少緊

唔知幾時金價爆跌番, 變到前幾年咁

可能就係今個星期

唔好開口中

最近連登重要咁多金post

唔撚係掛

銀點睇？

無可能
呢世都唔會見番個個價

前幾年個價係蝕做
大礦成本$1200+
細礦$1500+
先打和
加15到20厘利潤
自己計

鐵底喺邊

在心中

金價又走日內低位

今晚走一半先喇

尋晚1960無止蝕

🙈🙈

高位j左phys
不過唔驚
實翻倍

198x j 咗6兩貨

咁多，我j 20股 15.35 PHYS咋

2000頭唔出咪出事囉

我有信心，所以我打算月供
師兄唔洗放啦

打算穿1900既話入多1兩紙金

之後等到1800先再入實金/紙金

穿1900斬哂佢等1800先再入

幾%波幅姐都係

執返幾%都好吖

D金又做乜尻

今晚穿硬1900

一講完就彈

倒升埋

192x 放咗成半貨

黃金唔係玩長線嫁咩？2000到1800個波幅都好細

10%波幅

借個位

我相信留係LIHKG 既宣傳效益未必夠大，所以我發起左個行動post:

唔用IG post 既都幫手share 下上面條link

可以嘅話就pin 埋啦

係囉，哩到d人好似不停玩短炒咁

其實見呢個po d人買賣
你掉轉黎做
應該好快賺一個double

快d講今晚一定唔會過2000

求短炒教學

跟我

好似有d都槓桿既黃金etf

對於黃金
我奉行一個原則
只買不賣

1950 唔走,又跌返落去

歡迎恥笑

1960唔記得走

輸左幾多

仲未放哂

你想買咩
就掉轉黎做
應該好快發達

你地邊個做我對家一早fatfat

炒期金，100倍杆桿，一舖過，全副身家加借盡load買大細，估中你就發達，估錯你就破產。

7299 都有2倍槓桿啦

坐睇今晚開會

突然間， 金扯哂旗喎

無事啦

扯高再大插

走左一半又升返

呢一粒鐘可以決定將你由贏變蝕/蝕變贏

老鮑話容許通帳目標2%， 即係金價會慢慢升。

聽日個市俾咩反應

繼續lower low into support, 會唔會穿支持呢, 好想入平貨

金都玩短炒
如果玩實金你跌到價岩個陣但係冇貨比你買呢

感覺但落反1860果個位1900好大支持...呢排妹左好耐
Btw....師兄呢個咩網來？

trading view

買紙金

1900 前兩日都插唔到落去

呢排妹下妹下 等下大選 or 大選前中美南海走火 就會扯旗

妹妹吓入貨對了

呢個位唔差好遠姐分注入囉

如果通脹真係啱啱好2%，金價係會跌，即係2011年打後經濟好個格局。
如果Fed印錢印過籠，通脹去到4%-5%，金價就會大升。
如果通脹< 1%，即係經濟差，咁金價就小升。

跟我對著幹又收錢

你咁炒法 好難唔輸
跌少少就趕住賣

所以都係唔沾手住

其實你有無用TA分析下
定係隨心

睇圖表睇到頭都暈

今個月支持位1900
阻力唔識睇下

其實我就唔多睇TA
不過岩岩亂咁畫下
原則上你無可能近下方紫色線就放
因為係幾個月以黎既大升軌黎

除非明顯突破左下方線先有需要短期賣一賣
真係出貨應該係掂到上方紫色線先要短期賣再低位入
不過個三角咁窄都無必要再出出入入

再用埋通道睇
依家同兩個月前一樣處於通道底部
除非明顯跌穿
否則一定慢慢梅住上去
依家除左玩day trade之外
會賣既真係理解唔到想點

不過TA既野
我就唔玩既

我都麻麻地
再睇返放錯貨嗰兩轉都係底

唔怪得1900出咗兩個鐵底

最正路既方法係買撚左擺係到 打暈自己 過2年再睇

逐季睇唔覺跌

兩年前買完扑暈自己到而家仲有賺

過左去對面post攞大師兄嘅共和樓半價優惠未?

沈陳營完結！沈門後會有期！

希望快啲爆邊

預要hold 多陣

50/200日線仲升緊，可以長hold? 有錯請插

我剩係講個三角形
MA好似全部都接近 5 10 20，無乜特別睇法，但既然fed 改inflation target 嘅計法，應該都係對黃金長遠有利

係喎 MA 5 10 20好近

會唔會再落多次1900-1910?

落都唔使恨

落番去比多次機會我buy都好呀 依家呢啲位買唔落手

50天線1910

....

18xx個下咪叫你地入
又唔買
之後有多兩次接近1900機會
又唔買

俾佢跌多次你都係唔會買架啦

然後當你買左
佢就跌穿升軌了

你自己睇番你既老散心態

輸少少就覺得輸好多

到你真係贏左1,2成
你又貪心想贏更多
最尾渣都無

成日都係衰斬唔啱時間

事後先知斬錯倉 歡迎恥笑

金價又升返。

八月期貨結算咗嘛。大行cover晒short不用再壓價。

上環金舖外市民大排長龍 「炒完大長金 再炒大長銀」
8-8-2020

true?

False

銀又插乜呀

金價慢慢上緊。

依家入會唔會太遲

分注入啦

竟然咁撚齊貨

今日買了三粒金幣

有無圖

鴻運？
我都想入貨但早兩個星期先入完

打去中銀分行話有百幾個人排緊隊要貨
揀恆生總行定係利昌好d?

恆生總行有時walkin會有

QE II

應該都冇咩可能上30蚊

金都未爆2000

覺得未必上到

始終妹左好耐都冇力上

尋日1990己經見阻力

所以輕輕買少少silver put

少少好啦
支持位比我想像中高（想像支持位1940 現實：1960)

好似又冇晒力上咁
大家點睇?

預咗1940~1990/2000上落

8月至今三大阻力位
2075
2015
1992
8月至今三大支持位
1870
1902
191x
碌下先

又落返去

個三角形係破咗，唔知點解仲妹

無錢入貨

Fing下d散户落車

三角形pattern不嬲會不斷延伸架啦

即係點？

無成交破左唔代表d咩
會建立新既三角形

不過上升個條穿左就真係會大獲
因為時間太耐
一穿左成交一定會跟到

上升通道就咁睇 50日線未穿

g持

睇美股點啦
個市好燶

返好少貨

正常 有貨仲難過中馬仔

現貨金價又到 1900， 可以入場。

咁早入？

193x 如果買實物唔怕既

白銀係咪畫緊頭肩頂

繼5/10/20日平均線爆咗之後 差啲連50日平均都爆埋

快d跌到1800, 再去入實貨

恐慌指數升， 資金應該會入金避免， 但美匯又升返。 金可能都係橫行。

以為股市大跌會有利黃金 點知都係唔起

呢條最緊要

1800？？？

金期 50日線 1920 一爆可以斬倉止蝕望100日或者250日線1820

以下內容純屬鳩噏

穿50天線都好大獲 會破壞埋前幾個底畫出黎既線

前幾個底係愈晝愈上

又係美國啲就業數據啲好事